5歲女童虐殺案 繼母出庭自辯 哽咽謂「佢點錯都好，只係5歲大嘅小朋友」

5歲女童疑遭虐待致死，其8歲胞兄亦受虐，兩童的親父及繼母被控謀殺等罪受審。繼母下午出庭自辯，哽咽承認對Z的死要負起最大責任，「佢點錯都好，佢只係5歲大嘅小朋友」。她指兩童不受教，親女兒則「好乖好生性」，處處為母親著想；但當談及親女曾供稱死者被拋上天花撞到發出「碰碰」聲時，繼母即指親女「比較鍾意認叻、誇大」。

案中兩名受害兒童的繼母否認謀殺罪。她今供稱，在首被告、即兩童親父家中居住時，與奶奶意見不合，遂決定與三名子女搬到母親家中居住，「搬咗出去就開開心心咁成長，諗住有屬於自己嘅家」。但她最終發現未能如願以償，因搬屋後面臨種種壓力，包括管教子女的問題、經濟緊絀及有做不完的家務等，令她壓力很大。

提及兩童傷勢的由來，繼母坦承所有傷痕均由自己及丈夫以藤條或拖鞋毆打而成。繼母指男童X及女童Z不聽話，「鬧又鬧過、講又講過」。她承認除了體罰兩童外，亦試過沒有提供食物給他們或帶他們就醫。

辯方問：「對於Z嘅死，你有乜嘢想講？」繼母哽咽謂：「對Z我要負起最大嘅責任。」她自言負責照顧兩童，「佢點錯都好，佢只係5歲大嘅小朋友，而我係個大人，所以要負責任。」

繼母承認只打過親生女兒Y一次，打她的手掌。被問及為何有差別對待X及Z，她回答：「因為Y真係好乖、好生性。」她指Y不需她操心課業。她又稱讚Y「好多時會為我著想、為我諗」，並會幫母親處理微小的困難。繼母續指，Y明白賺錢的辛酸，會選擇較便宜的橡皮擦。

dklm

點錯都好?

仲夠彊講個細路有錯
自己唔撚識教，殺撚埋人梗係要負責任，使你講? 哽乜撚嘢咽?

死十次都唔撚夠呀呢幾條賤種

陪審團EQ好高，俾我應該直接拍枱屌

痴撚線老母

呢d人唔該快d死

是日成語教室：貓哭老鼠

屌佢老母 愈睇愈嬲
呢條八婆

咪玩 轉頭會比法官屌柒
法律一向都係用黎保護加害者

DLLM
個繼母意思：點都係細路有問題，我無問題

不如收皮啦覺得咁樣會打動到陪審團咩？

5歲可以錯成點呀屌你老母快撚啲死啦仆街 咁撚無能直接擺佢地去孤兒院啦 咁樣對佢地唔係諗住大個左佢地會肯俾家用供養你兩舊垃圾呀嘛

好多犯上到庭都係用博同情呢招

唔好 要長命到二百歲 判終身唔俾假釋

真係痴線

繼母承認只打過親生女兒Y一次，打她的手掌。被問及為何有差別對待X及Z，她回答：「因為Y真係好乖、好生性。」她指Y不需她操心課業。她又稱讚Y「好多時會為我著想、為我諗」，並會幫母親處理微小的困難。

5歲想點樣幫母親處理困難，4歲可以點樣唔乖
D傷又係點整出黎

係咪當緊全世界弱智？

都無野可以解釋 咪唯有認得黎又怪下死者「唔聽話」囉
Dklm都痴撚線既 怪個五歲既人唔生性 拉鳩埋殺人犯個老豆老母就啱架喇 生隻畜牲出黎

終身佢地就走唔甩㗎啦
希望監倉會有人招呼下佢哋

依句野意思係「雖然我殺左佢但佢真係好唔聽話」？

佢到呢刻都係覺得錯既係細路女

見唔係自己親生就可以拎嚟出氣，呢啲人仲有咩人性可言？
依家單嘢搞到咁，佢親生女都差唔多社會性死亡咁滯

希望死者呀哥的起心肝發奮圖強，將來離開呢個地方好好生活落去

屌你老母啦賤婦

仲未知自己衰乜？惡毒到你

落地獄啦仆街

嘩，博同情，屈9親女，重話兩個繼仔女......終身啦

落地獄喇，仲講

點錯都好.....DKLM 佢死撚左啦

呢單案應該得一個問題
個細路係老豆定老母殺

唔只 仲要加多句「但我依家意識到 我係大人 而佢只有五歲 我係有責任 雖然佢係錯」

幫佢rephrase下
「咁唔聽話就抵撚佢死啦，但我始終殺咗人，咪坐下監算數囉。」

不用分那麼細
死者被5個人一人踢一腳 5個人都係謀殺

點都好，佢親生女嘅前途都玩完啦
算係最大懲罰嚟

親生女入女同定孤兒院

斬手斬腳浸係水缸
由得自己屎尿浸返自己200年

佢話親生女唔洗自己操心學業，
死者讀幼稚園有咩學業要佢操心？

佢好似講多錯多
應該連律師都唔多想幫佢

見到呢段
呢個後母真係好仆街

睇佢哋係醫院同黑警落口供都仲可以笑
自辯扮喊都知佢乜料啦

但佢講果啲野係明顯令人覺得佢偏心自己個女
完全做唔到令人同情嘅效果

當你呢20年嚟瞓撚著咗。淨係今日先醒，睇到楊明同呢單殘殺案，惡人肆無忌憚、橫行無忌，仲叫我點信造物主係全善

之前睇佢個親生女出庭作證講嘅嘢都覺得佢個親生女都好有問題

睇傷口相分分鐘睇到精神病

無睇之前，佢親生女幾歲？

審完應該會比法官批准以後唔使再做陪審團

係咪13？

俾呢啲人教養又點會無問題

其實生母去咗邊
過咗身？

當年睇大時代覺得丁蟹呢個角色現實唔會有

條豬閪真係當人弱智

應該大臨臨兩年

佢先入為主
自己親生女就做咩都覺得好

兩個繼子女就呼吸都係錯

人渣

浪子回頭金不換

你知自己要負最大責任又唔認罪 屌你老母
一路唔撚認罪 一路話自己最大責任 食撚屎啦

我諗都係入孤兒院多

認左謀殺都坐終身，仲講呢啲有咩用？

睇錯 原來無認

人渣黎

5歲女童疑遭生父和繼母長期虐待致死，生父及繼母被控謀殺，案件今（24日）於高院續審【3月24日審訊：微信附和妻責打子女「打得好」 父：倘責怪妻壓力更大】。庭上披露生父與繼母的大量微信對話，節錄如下：

○2017年8月中，生父建議繼母責打女童Z：

生父：我認為你要認真打佢（Z）一鑊，等佢驚下你

繼母：我會打佢腳板底，老師睇唔到

生父：打到佢驚為止，唔好打幾下就得

繼母：我已經打得佢好甘，我再打，驚佢頂唔順

生父：唔好理，佢都唔驚

○2017年8月中，生父認同繼母體罰女童Z：

繼母：佢（Z）整濕晒個廁所，毛巾扭唔乾

繼母：搵膠紙黐住佢個嘴，今晚無飯食

生父：Good, ok（好的，可以）

繼母：我就嚟殺咗佢

生父：殺啦，佢係（喺）到試緊你底線

繼母：再打我驚佢成個星期唔洗返學

○2017年9月，繼母向生父問及Z的右臉紅腫：

繼母：佢塊面好瘀喎，你個（嗰）日打佢好重手？

生父：幾㗎

○2017年11月，繼母向生父提到體罰Z和其兄長X：

繼母：叫佢（Z）自己掌自己嘴，佢一停手，哥哥就掌佢嘴

生父：叫哥哥打佢隻手

生父：夜晚綁住佢隻手再罰企

睇字都

落地獄啦𨳒你老母！

屌你老母臭閪又係個女錯

佢係為自己可能被判罪而哽咽
唔通係為個細路哽咽咩

繼母下午出庭自辯，哽咽承認對Z的死要負起最大責任
佢自己都講左

屌你老母個仆街仔幾撚時死無全屍

好撚想親身睇下佢係咩

屌你老母 睇字好似親生個老豆最仆街

一個細路可以有咩錯
自己親生既緊係好乖
做乜都係好架
人地既你睇佢唔順眼唔理佢做乜都係錯

但佢兩個都係個男被告親生
咪又係打到死撚咗

個細路係受害者可以有咩錯

擦膠都買唔撚起學人生兩件

幾時判3條友終身，日日講咁多即判啦

垃圾女人

唔使審啦，使乜仲浪費時間金錢

其實佢2公婆有退路㗎播，比返2兄妹嫲嫲又得，比返2兄妹去親生呀媽又得，自己跳落去了結條賤命唔洗煩又得，但就講到好委屈咁

仆街啦

5歲大嘅小朋友 點會識幫大人諗?? 識幫大人慳錢....呀.....
繼母都係唔適合生小朋友....

係咪律師教架

仲要叫埋阿哥落手，痴撚線

唔知死前幾日講過咩呢

有冇咇下眼水咁？

賤女人死咗佢啦 坐終身 等佢個女都係個冇阿媽 大個做雞 報應嚟

屌你老母臭閪
喺庭上面假喊求情搏減刑
當陪審團傻？

收皮入去終生啦

推得一乾二淨，完全唔關佢事

有冇人覺得虐兒案個細路自己都有責任?

張六常隻荷蘭賤畜入嚟未

被問及為何有差別對待X及Z，她回答：「因為Y真係好乖、好生性。」她指Y不需她操心課業。她又稱讚Y「好多時會為我著想、為我諗」，並會幫母親處理微小的困難。繼母續指，Y明白賺錢的辛酸，會選擇較便宜的橡皮擦。

真係屌佢老母 個小朋友得嗰5歲
就expect個小朋友諗埋你嗰份
未諗到咁多就叫做唔生性

真係食撚咗屎
又唔撚見你哋幾條仆街為兩個小朋友諗吓？？
為佢哋著想吓？

屌揀舊貴啲嘅刷膠都有嘢俾佢講
屌佢老母 刷膠會有幾貴啊？？

自我中心到仆街

睇到呢個八婆係度大話西遊，真係有向佢吐口水嘅衝動！

繼母：佢（Z）整濕晒個廁所，毛巾扭唔乾

繼母：搵膠紙黐住佢個嘴，今晚無飯食

生父：Good, ok（好的，可以）

繼母：我就嚟殺咗佢

生父：殺啦，佢係（喺）到試緊你底線

繼母：再打我驚佢成個星期唔洗返學

食屎啦!!!!快D死呀！！！
整濕晒個廁所，毛巾扭唔乾都要打！
快D死呀，你兩個mk死廢柴！

俾返繼母個老母就最好
將來變壞激死返個老嘢
一孤兒院浪費孤兒院啲位

今年應該10歲

痴線
我囡成日都扭唔乾毛巾啦
咁細個，都唔夠力
係要大人幫架啦

有5個人？

Cls

一個5歲小朋友可以錯d 咩

舉個例姐

睇到呢到，其實都唔洗再審，判佢地落地獄

審都廢事

唔打靶都終身啦

點錯都好？佢殺人放火啊？

一句講晒咪就係因為個女唔係自己生嘅 所以買個擦膠貴啲自己都心痛

Pin 佢地啦

咪撚再出黎柒LA，乖乖地認罪，收撚皮算LA。

5碎大可以有咩錯？

我個女5碎果陣時，都係食玩訓，錯？你殺左個女就最錯！

睇完之後真係想十大酷刑
有冇佢兩公婆既樣睇
係街見到真係驚會忍唔住打佢一獲

兩條渣求完情，幾時判刑

真心on9 若果你真心對佢就唔會差別對侍 仲要殺佢 on9

判謀殺啦

再加每星期打一藤

丁蟹效應

打到隻手傷晒 又無飯食 邊鬼度有力呀
借頭借路想打佢姐

其實5個真係有計少冇計多，起碼有:

老豆
繼母
繼母個老母
妹妹幼稚園校長余教畜
哥哥小學班主任卓教畜

只要幼稚園同小學事但一邊事但一個人報警，呀妹就唔洗死

新聞有講妹妹有番學校同教畜講被父母打，但個教畜次次都淨個同父母約談就算

繼外母都係仆街嚟

有冇相同資料

食屎啦，貓哭老鼠，判10次終身監禁都唔L夠

Y係咁撚乖就應該放多啲心力去另外個兩個到喇
講到懶係婉轉咁根本就自爆自己大細超

呢條人渣賤婦死一萬次都唔撚夠

唔一定 報左班黑警九成唔會做野
是但耍走你
不過報左好過冇報

無 !

但啲教畜都唔係好人, 個校長同班主任一早知佢比人打

點都要忍到裁定佢謀殺罪成